男生去年元旦刑毁滙豐及拒捕罪成 判囚5個半月 官斥行為自私

#東區裁判法院第十庭
#張志偉裁判官
#20200101灣仔 #判刑 #刑事損壞 #拒捕

D2:黎(21)

(1)刑事損壞 (D2)
於本年1月1日，在香港灣仔軒尼詩道71號至85號的滙豐銀行分行之外，分別損壞屬分行的木圍板

(3)抗拒在正當執行職務的警務人員(D2)
於本年1月1日，在香港灣仔軒尼詩道71號至85號的滙豐銀行分行之外，抗拒在正當執行職務的警長C

========

D1, D3已於2021年1月11日獲判無罪，控罪2及4與D2無關，故案中餘下控罪1及3。

========
已解釋報告內容予被告，報告顯示被告不適合入勞教中心

判刑理由

控罪1
雖然被告是單獨行事，但其行為：噴上一個「立」字，完成整個「香港獨立的標語」。

整案控罪1判刑以下列4項原因為依據：
1. 噴的內容
2. 周遭環境
3. 可能引發的潛在風險
4. 造成損害的程度

受害機構需要花費金錢去遮蓋，內容亦會分化香港，有機會造成更多衝擊。雖然沒有造成阻礙，但需要告誡後來者，故以5個月為量刑基礎。

控罪3
本案中反抗的情況是激烈，並從而令警員受傷，警員應受法律保護，雖然只是抗拒行為，但與侵害人身罪可相比，故以4星期為量刑起點。

判刑：
控罪1：5個月即時監禁為量刑基準
控罪3：4星期即時監禁

2項控罪雖時間上相近，但2件事並無關係，不應同期執行，故法庭以其中2個星期分期執行，以顯示整體罪責

總刑期：5個月零2星期❗️

1545 據了解，有可能申請上訴

直播員按：依然諗唔明點解法庭只保護警員，但不保護市民，以同案D3為例，明明受到警暴，但法庭絕口不提。道德高地的裁判官縱容警員使用不合理暴力，以裁判官之名要告誡後來者，卻自身縱容警暴，可笑之說

21歲學生被控去年元旦大遊行期間，塗污灣仔滙豐銀行提款機中心的木圍板，寫上「香港獨立」字眼，又試圖逃離警察追捕。他早前受審後被裁定刑事毁壞及拒捕罪成，今在東區裁判法院被判入獄5個月零2星期，張志偉裁判官斥被告的行為自私，令物主須花錢修補，強調法庭並非限制表達自由，但前題是不能破壞他人財產。

張官判刑時稱，被告的背景報告正面，顯示他有真誠的反省，但他經審訊後被定罪，沒有特殊情況可作減刑因素。張官續指，法庭在判刑時，考慮了被告噴寫的內容、當時的環境、潛在風險及破壞程度；而被告塗寫的字句分化香港社會，令潛在衝突出現。

張官就刑毁罪以5個月監禁為量刑起點；拒捕罪則為2星期。由於兩罪並非接連發生，故刑期分期執行。

其實勞教報告點寫？

勞教分分鐘要一年

去年民陣元旦大遊行，三名男生被指「裝修」滙豐銀行灣仔軒尼詩道分行，經審訊後其中兩人脫罪，餘下一人被裁定刑事毀壞及襲警罪成。裁判官張志偉今日判刑時指出，被告以油漆刑毀，雖無量刑準則，惟噴上「香港獨立」字眼分化社會，造成衝突危機，判囚5個月，至於襲警罪則判囚4星期，其中兩星期刑期分開執行，總共監禁5個月2星期。

辯方求情指，黎姓被告因有「漏斗胸」胸壁畸型身體狀況，不適合進入勞教中心。背景報告指出，被告現時修讀金融相關學位課程，原本立志計劃考取金融分析師牌照，現時定罪令機會渺茫。

辯方又指，被告成長雖荊棘滿途，但其品格良好，亦是一位有目標的年輕人。被告與兄長及母親三人互相扶持，母親過往曾有自殺行為，平時被告需照顧患病母親。被告承認行為愚蠢，與其品格不符，已吸取教訓，並反思行為帶來的影響，希望法庭輕判，讓其盡快投入社會。

張官判刑時指，報告內容正面，當中已看到被告為自己的行為作出反省，惟被告過去的良好品格及背景，不可作為減刑因素，案中亦看不到有特殊情況。

多數半年，但我寧願坐好過

係⋯

最大愛最無私既人俾呢Ｄ咩都冇付出既人話自私
雖然呢個比喻未必岩
但我腦中突然想起伽利略發表日心說 地球唔撚係世界中心
結果被教廷逼死
而家呢刻香港就係咁邪惡
奸人當道

但如果身體冇病冇痛就可能勞教

唔一定嘅 你可以要求唔要勞教

咁講都幾好笑噴隻字搞到社會分化同有衝突
又係無限放大潛在風險

成個中共本身就係邪惡嘅集合體

係，其實輕過勞教好多，勞教至少半年，出嚟之後仲要宵禁一年+比獄卒騷擾一年，至少一年半先回復正常生活

咁好？咁樣個官唔會專登判你怕嗰樣？

我:斥官行為自私 男生去年元旦刑毁滙豐盡香港人的責任 打擊賣港企業

點自私?

但監禁可以好長 自己行量風險

裁判官又指他分化社會，法庭須判阻嚇性刑罰。

如果係我入去受
我覺得少過十四個月都仍然比勞教好